{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_037859",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정온 동계문집 목판"
    },
    "text": "定温冬季文集木版정온 동계문집 목판\\n\n慶尚南道居昌郡\\n\nこの書籍は、1997年1月30日に慶尚南道の有形文化財に指定されました。初版は1660年(顕宗1年)に刊行され、1851年(哲宗3年)に再版されました。この本は大きさが54センチ×29センチ×2.5センチで、木版が299枚使用されています。著者のチョン・オンは、別名として銅渓・鼓鼓鼓子を使用し、詩名は文簡です。彼は1614年(光海君6)に永昌大君の死が不当だと主張し、上訴した後、10年間の流刑を経験しました。1623年に仁祖の復位により、彼は流刑から解放され、大師・副提学などの役職を歴任しました。1636年(仁祖14)の丙子胡乱の時には斥和を主張し、和議が成立すると彼は辞職し、徳裕山で隠遁生活に入りました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この本は1997年1月30日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本の初版はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "この本の初版は1660年（顕宗1年）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本の再版はいつ行われましたか？",
            "answer": "この本の再版は1851年（哲宗3年）に行われました。"
        },
        {
            "question": "この本の大きさは何センチですか？",
            "answer": "この本の大きさは54センチ×29センチ×2.5センチです。"
        },
        {
            "question": "この本には何枚の木版が使用されていますか？",
            "answer": "この本には299枚の木版が使用されています。"
        },
        {
            "question": "著者のチョン・オンの別名は何ですか？",
            "answer": "著者のチョン・オンの別名は銅渓・鼓鼓鼓子です。"
        },
        {
            "question": "著者の詩名は何ですか？",
            "answer": "著者の詩名は文簡です。"
        },
        {
            "question": "チョン・オンは何年に永昌大君の死の不当さを主張しましたか？",
            "answer": "チョン・オンは1614年（光海君6）に永昌大君の死の不当さを主張しました。"
        },
        {
            "question": "チョン・オンは何年に仁祖の復位により解放されましたか？",
            "answer": "チョン・オンは1623年に仁祖の復位により解放されました。"
        },
        {
            "question": "チョン・オンは何役職を歴任しましたか？",
            "answer": "チョン・オンは大師・副提学などの役職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "丙子胡乱の時にチョン・オンは何を主張しましたか？",
            "answer": "丙子胡乱の時にチョン・オンは斥和を主張しました。"
        },
        {
            "question": "和議が成立するとチョン・オンは何をしましたか？",
            "answer": "和議が成立するとチョン・オンは辞職し、徳裕山で隠遁生活に入りました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 247,
        "QA": 402
    }
}